反社會人格障礙既患者，有一個係全香港人都識。

「反社會人格障礙」已非新發現，早已成為精神科和心理學的基本知識，有不少的書本和文章可供參考。總體來說，這是一種病態，暫時仍無藥可醫。這類人之所以被視為「反社會」，主要是因為沒有良心、同理心、同情心等；不重視、不尊重，也不認同社會的道德、價值、法律等任何規範；絕對自我中心，不能和其他人建立真正的感情聯繫；並且高傲自負、自私，甚至是自戀。但他們最可怕的地方的是，他們視所有人為工具，完全可以被犧牲，並且善於用謊言、計謀等一切的技倆，以便操縱和利用其他人，來達致自己的目標。

但若果你認為這一類人一定被視為「自私精」、人見人憎，你便大錯特錯，這也是他們使人不寒而慄之處。「反社會人格障礙」的人很多也是極之聰明，十分有魅力，能看穿身邊的人的弱點，加以針對、投其所好，並用偽裝、感情模仿，爭取其他人的歡心和信任，甚至分化受害人和其他人的關係，來變成受害人的好朋友和最信任的人，以便把他們隨時擺佈和利用。所以，在《Gone Girl》及《心理追兇 Mind Hunter》中，女主角也是人見人愛，在一般人眼中的「好人」，需要人保護的「弱者」。

根據研究，成年人口中大約有 1% 是有「反社會人格障礙」。照此計算，香港可以有數以萬計的人有這個問題，所以說 sociopath 和 psychopath 通街都是，一定有一個在左近，絕對沒有誇張。雖然也有「反社會人格障礙」的人因犯法而入獄，但一般相信只是佔當中的少數。因為狡猾的他們懂得法律的漏洞，及利用其他人來達到自己的目的，使自己可以逍遙法外。所以，他們通常的身份不是罪犯，而是專業人士、行政人員，甚至是大學教授。更有研究指出，有多達 21% 的 CEO 是 psychopath，難怪這麼多的大企業均如此無良和冷血。

無奸不成商

障咩礙, o係香港絕對係優勢

//要真正收拾他們，必須要有高人出手。在這方面，上天是公平的。要維持世界的平衡，它一方面創造了唯恐天下不亂，陷害無辜的 psychopath，但同時也創造了有正義感，愛抱打不平的資優（gifted）人士，可說是一物治一物。資優並非單指 IQ 高，這是一個很大的偏見和誤解，有機會再在這裏跟大家分享。//
有無高人巴打講下即係點
資優人士本身會同呢堆無恥之徒對立

精人出口 笨人出手

叫人衝自己唔帶頭衝

反社會人格障礙 - 係公司最高層, 諗埋D ON9政策自取滅亡
資優人士 - 係公司食物鏈最低層, 盡心盡力食屎, 保持公司運作

EG. 因航

公條撚咩

689算唔算?

Sherlock

邊有咁多乜7障礙心理病
仆街就仆街啦
冷血就冷血啦

i am a high functioning sociopath. Do your research, Anderson

依類人係中國歷史從來都企係最高位

可能世界歷史都係